工聯會話7個月不吃不喝可上車 網民：要求直播真人show

工聯會立法會議員郭偉強昨開記者會，發佈有關「上車」置業的調查，就居屋第二市場計劃(居二)的居屋屋苑最近期成交記錄作分析後，發現居屋適合預算及供款能力有限的青年家庭「上車」，由於首期金額只需樓價一成，故儲蓄首期的時間亦較私樓大大減少。他分析中，最細單位樓價只介乎約200至450萬元左右，其中近半是300萬元以下，有1個屋苑價格是200萬元以下，「就以打工仔二人不吃不喝、零開支情況下儲蓄(即每月儲30400元)計算，要買入最便宜的天水圍天祐苑細單位，只需要7個月的時間便可」。

調查一出，即掀起網民熱議，一致地嘲笑假設多餘兼不合理，不吃不喝零開支下不可能生存7個月，有人留言：「要求直播不吃不喝7個月真人SHOW。」較認真的就指「假如這7個月的時間，沒有升價的話。」

郭偉強昨在記者會指出，以同一情況(即打工仔二人不吃不喝、零開支情況下儲蓄)計算，最長儲蓄時間的愉翠苑、彩頤花園，亦只需要21個月就可儲滿首期。小西灣的富景花園則需要14個月。他指是次分析，以青年打工仔月入16,000元是根據2016年第3季每月就業收入中位數為假設，又表示明白青年打工仔需要面對家庭、結婚及其他開支需要，故提出另一計法，就是將儲蓄金額合理地減至收入的50% (即每月15200元)計算，以貼近現實。結果發現36個居屋屋苑的首期儲蓄時間全部介乎15至42個月不等，當中2年(24個月)內完成儲蓄的屋苑有13個、而3年(36個月)內完成儲蓄的屋苑更有32個。他建議房委會為居屋二手市場的首次置業買家提供「按揭貸款保證」，以確保相關貸款九成及25年還款期的按揭優惠。

網民回應：
Kwailau Fong：希望工聯會議員郭偉強示範，如何不吃不喝零開支下生存7個月？
Roy Leung：要求直播不吃不喝7個月真人SHOW
Fancy Wong：假如這7個月的時間，沒有升價的話
Key Bridge：那不如死了還快，第1天已不用煩首期
Lun Kin：如果人可以不吃不喝光合作用，我地應該都吾會care住嘅問題，真係屁股決定腦袋
JoEy Yeung：唔洗七個月，第一個月內都可以上黑箱車

一個幾ON9嘅人先可以講出呢番說話，佢前輩已經夠ON9，估唔到青出於藍

午餐肉養大
係咁上下

應該統計下食少幾多罐午餐肉先可以上車

慳錢家族

十日都可以上到白車

劇情提及的慳錢方法

1. 不斷睡覺，以致不會肚子餓，不用花錢進食

2. 用公廁洗澡，不用使用家中的水電

3. 洗手時把水龍頭開得很小

4. 用很少油煎蛋

5. 到百貨公司免費試食，並不斷批評食物，以令售貨員不斷讓你試

6. 分桌吃酒樓的「一元雞」

7. 乘坐小巴時不斷說「後數」，最後不用繳費

8. 乘坐巴士時司機開車後才說發現沒帶錢包，每個站下車再上車一次，不斷免費上車

9. 低價從遊戲節目中的購物機入貨，以賣下午茶形式高價把貨物賣給工人

好好睇

「就以打工仔二人不吃不喝、零開支情況下儲蓄(即每月儲30400元)計算，要買入最便宜的天水圍天祐苑細單位，只需要7個月的時間便可」

7個月呢個數字有咩意義

七個月不吃不喝 修仙都得啦仲洗買你層仆街豆腐潤咩

時間成本

用屎忽諗野

唔食物唔飲咁儲完首期
仲要唔食唔飲幾耐先供完層樓？

車都唔搭行路返工，屋都唔租瞓公司樓下，衫去公廁洗

當佢不吃不喝月儲3萬, 既然7個月無問題咁不如不吃不喝10年, 揸住360萬一炮過現金付清, 而且可能會加人工或樓價跌, 加快上車速度, 可能6到8年就可以